【礦機新股】傳比特大陸第4季來港上市 集資1,404億元

Coindesk報導，比特幣礦機製造商比特大陸(Bitmain)有意來港上市，預計9月遞交上市申請，集資規模高達180億美元(約1,404億港元)，估值介乎400億美元至500億美元(約3,120億至3,900億港元)，較上月傳出的300億至350億美元，高出最多66%，預計今年第四季或明年首季掛牌，中金擔任上市主承銷商。。前此有傳比特大陸將於本月30日遞文上市申請。若消息屬實，比特大陸或成為僅次於友邦(1299)的本港史上集資王。友邦2010年上市，集資逾1,500億元，紀錄至今未有打破。

比特大陸上月完成10億美元(約78億港元)上市前融資，引入騰訊(700)、軟銀，及多個主權基金等，當時估值升至150億美元。
比特大陸成立於2013年，主要業務為設計與製造加碼貨幣礦機晶片(ASIC)，透過晶片提供的運算能力來挖礦。該公司正拓展人工智慧硬體及軟體產品，積極研發深度學習加速卡及伺服器、深度學習雲平台等系列產品及服務，深入擴展雲基礎設施與人工智慧計算領域。該公司總部位於北京，並在成都、青島、深圳、武漢等設有研發中心。同時，在香港、美國加州、以色列特拉維夫、荷蘭阿姆斯特丹等設有分公司，現有逾2,000名員工。
據報，該公司2017年營業收入約25億美元，淨利潤逾11億美元，其中，礦機銷售收入佔比超過90%；2018年第一季淨利潤10.6億美元，預計全年淨利潤不低於22億美元。
比特大陸競爭對手嘉楠耘智 (Canaan Inc.) 已於5月中旬向港交所(388)遞交主板上市申請，預計集資78億港元。

比特大陸集資規模或高達180億美元(約1404億港元)

bitcoin 都就黎收皮
又多隻支那妖股cap 水

騙案

咩春都上到市

廢青最鐘意呢啲科技股

以為自己好識野

1400 億
又呃港豬錢

到時揾d報紙佬炒作下一樣大把人入

老千妖股

傻撚左？
d垃圾幣都上到市
drop to 0啦
留名睇一夜市值蒸發九成

100毛過左咁耐都未穿IPO就知有食力啦!

呢類型市場不知幾賺錢
賺既唔係bitcoin本身 而係賺班投身於bitcoin市場既人

2013年到依家先5年
幾千億市值

The china hustle..

我都覺得係 升佢地本身有挖開當然升
跌又可以係市場執多d二手1080番來挖

只要有人落坑去玩bitcoin就唔會輸

以上假設佢人係有砌機做實業

bitcoin算係虛擬貨幣龍頭大佬, 今日先穿過6000. 早排話成本都要7000美金, 所以個支持位頂左好耐, 呢幾日先正式穿

其他虛擬貨幣仲仆街, 一直探緊底, 連開發成本都無可能回到

根本虛擬貨幣, 話就話係貨幣, 其實只有炒賣價值, 真正用黎交易既真係小之又小

呢d垃圾公司o係大陸無可能上到市, 就黎香港cap水, 反正檯底交易, 有人收左利益, 就比黎香港上市. 大家估下果個係邊個

正確
佢係水人係商場賣燒壕

之後佢賣烤爐果個 根本唔會輸

如果係咁我賣炭唔好，所以美股nvda同amd一直長炒長有

咁多人睇淡

cap 水準備

Allin 啦

引用錯

都七七八八

等人燈我地

又昆水

係 如果唔係股息稅 同方便MOON住 ALLIN 美股係冇得輸